中國經濟本身就是永無止盡的貿易戰

所謂中國經濟與改革開放，這篇報導就已經解釋完了，簡單地說，中國經濟就是一場永無止盡的「貿易超限戰」。

為什麼這麼說呢？因為國際貿易的本質是透過各國間的比較優勢，大家進行專業分工，然後將自己有優勢的商品（或服務）進行交換，使得強項是生產A商品（或服務）的國家（或公司），就集中自己的資源人力發展A，強項是B商品（或服務）的國家（或公司），就集中自己的精力發展B，然後雙方進行貿易交換，使得雙方都得以享有更好的A與B商品（或服務）。

比如說，晶片設計是高通與博通的強項，他們將主要精力集中在設計，可以將設計做到100分，而晶片製造與封裝分別是台積電與日月光的強項，他們也將資源集中在自己擅長的領域，同樣也能做到100分。

在國際貿易中，這就形成了台美的貿易交換，最後用戶就能享受到100分的成品，這是一種互惠的貿易，不管誰賺多賺少，也沒有誰欠誰或誰施捨誰，如果以上四家公司都想要自己一條龍做完，那可能每家做出來都只有80–90分，不如互相分工更有效率，這就叫做比較優勢。

然而世界上只有一個國家，他是不容許自己接受這個國際貿易體系的，那就是匪國。

說到這裡大家就覺得奇怪了，為什麼就只有匪國不接受，他不是也在國際貿易中受惠了40年，才成為今天的GDP第二大國與出口第一大國？

因為今日的匪國，他的直系親屬一個是身處東亞窪地的中央帝國，一個是共產國際的東亞支部。

他一方面繼承了中央帝國偽造的歷史榮耀，其實每一次「大一統盛世」都是一波蠻族入侵與殖民的結果，但他繼承了這種歷史發明，就只好時時刻刻以大國崛起、中華復興、超英趕美這些精神鴉片作為執政合法性來源，為此他必須巧取豪奪他國的科技成果，來迅速實現盛世大夢，因為他沒有那個耐心去長期研發基礎科技。

另一方面他又繼承了共產國際顛覆資本主義的意識形態，時時刻刻提醒他自己跟正常世界格格不入，所以「中國人民的老朋友」都是下列這些沒什麼好下場的獨裁者。

由於這兩種虛幻的願景如同鬼魅一樣糾纏著他，所以他不可能願意接受自己只是一個靠比較優勢進行貿易交換的國際市場經濟參與者，而總是要自居為整個國際經濟規則的制訂者，同時他自己還不受規則約束，這就是匪國口交部華春淫大媽的知識產權邏輯。

或者是下面這位侵權還有理的怨士的盜版邏輯

這種心態，就好比紐約市（共產國際）組建了一支全是中國人的紐約弱基隊（匪國），然後突然邪惡帝國洋基隊（蘇聯）解體了，於是這個弱基隊（匪國）突然替代了洋基隊（蘇聯），變成紐約市的大聯盟球隊（社會主義老大）。

然後弱基隊這些棒球打得很一般，最多只有1A水準的中國人，他們一邊要鞭策自己成為紐約市的棒球看板（前蘇聯），又要被逼著用1A球員在大聯盟裡奪冠（復興中央帝國）。

在這種不可能任務下，他又不能承認自己做不到，那弱基隊該怎樣做呢？

唯一答案就是：用一切合法或非法手段，挖角其他球隊的人員（收購或竊取知識產權）

而弱基隊也知道自己這樣做，早晚要被大聯盟的其他球隊一起圍剿，所以他會不斷加快挖角其他隊的各年齡層球員與教練團隊，也就是用竊取來補足自己所有產業鏈上空白的各種核心技術，例如下面這位。

同時他還要準備大聯盟其他隊到最後受不了他，要把他踢出聯盟（WTO），他就用這些年挖來的教練與球員，再拉上一堆C咖魯蛇球隊，跟他另組一個匪聯盟（Mafia League），這個魯蛇聯盟就是所謂的「一帶一路」，在這個魯蛇聯盟裡，弱基隊部分地實現了自己第一個虛幻的願景，也就是天朝崛起、萬國來朝。

然而匪國也知道，即使在這個魯蛇聯盟裡，這些魯蛇國家如果不是熱愛維尼大帝的大撒幣，也沒幾個真的感謝他們，所以就出現這種為了招募魯蛇留學生的「萬國來操」黨妹廣告。

(男盜女娼之國....唔意外)
但是弱基隊忘了，聯盟的其他隊早晚會知道，他在這個聯盟裡的所有活動，最後都是為了挖別人牆角，也就是說，他一開始就是在進行「貿易超限戰」。

這種超限戰簡單來說，就是先吸引外資進入中國投資，然後在經濟活動中開始吸收這些外資的技術，接著用各種補貼來扶持匪國自己的公司，藉由政府補貼來逼國外對手無法跟他打價格戰，因為他們虧錢有政府補，別人虧錢就要倒閉或被併購，最後奪走他們的核心技術。

為什麼說中國許多科技公司幾乎是靠政府補貼生存，大家看這手機市場就知道了，請看下圖。

從這裡可以看到手機市場份額中，中國品牌的華為、OPPO、VIVO都在前五，連被美國晶片抵制就差點關門的中興都還在第九，但是他們在這個市場有多少利潤呢？請看下圖：

這裡大家就可以看到，共佔市場份額35.8％的蘋果和三星，吃掉了整個市場利潤的93.8％。也就是說，其他64.2％的手機，總共才佔全市場利潤的6.2％，假設行業整體利潤率是20％的話，三星跟蘋果以外的前十品牌（大部分是中國公司），平均利潤率是0.46％。

照這麼說的話，你會問這些公司難道是為了做辛酸？當然不是啊！你看看這家公司的利潤是哪裡來的，請看下圖。

YES！這就是中國科技公司的營利秘密，他們本來就是間諜活動的一部份，為政府做事當然政府要養他們，他們對政府的回報就是透過通訊記錄來盜取外國科技，或者在政府將他們養大後，靠規模優勢與政府支持來併購外國公司，使這種科技盜竊在合法的外表下完成 (基本上係全文主旨)，你還記得下面這位嗎？

於是米國終於忍無可忍，發起了「貿易反擊戰」，請各位讀者明白，貿易戰不是川普大爺發起的，而是匪國已經發起了四十年，逼得米國不得不反擊而已，在以前匪國自稱韜光養晦時，他就用這種留學生間諜來進行貿易戰。

等到他自己過於自我感覺良好，以為可以赤裸裸打劫的時候，他就以下面這種公開搶劫的方式進行貿易戰。

或者他會發動一群「自發的」愛國群眾去抵制得罪匪國政府的外國公司，就像韓國樂天那樣，然後逼得這些公司在匪國無法再做生意，只好賣給匪國自己的企業，當然買家一定又是有政府背景的。

要不然就強制在這些外國公司裡成立黨支部，透過黨支部的內部滲透，竊取外資企業的技術或財務機密，最終一樣可以逼得他們不得不把核心技術或經營權交給愛國的黨支部書記，然後再自動上繳給中國政府XD。

已經被這種貿易戰攻擊多年的米國，終於在今年六月發佈了《匪國經濟侵略：如何威脅全球科技與智慧財產權報告》，總結了匪國的5大類27種經濟侵略行為，其中包括：物理和網路手段盜竊技術及智慧財產權、強制和侵犯的監管手段、經濟脅迫、資訊收集、國家資助技術投資等等，請看下圖。

作為《致命中國》的作者，學而優則仕的納瓦羅教授還是太學究氣，這哪還需要清單？要辨識匪國的經濟侵略活動，只需要找來所有匪國公司在美國的負責人，然後引用斷水流大師兄的名言就足矣！

匪國的所有經濟活動都是貿易戰的一部分，一旦某個外國政要不聽他的，要發起法案進行經濟剿匪，他就會用官方抵制或發動 「民間愛國群眾」來抵制該國家出口到匪國的主要產品，讓你選區的經濟部門受損，使你的民意度支持度下降，為了怕選輸，最後就睜一隻眼閉一隻眼，更有甚者，最後就拿匪國的錢，接受包養了，連戰君我不是在說你。

這就是他針對民主政體需要討好選民的弱點，設計出來的貿易超限戰策略。

所以你說貿易戰會有結束的一天嗎？很遺憾！要和平結束只有一種可能，就是匪國那兩個虛幻願景從此不存在，換言之，也就等於匪國從此不存在。

支那國一旦知道自己被識破，再也無法偽裝自己經濟活動的本質後，寧可拉匪國所有土豪與中產陪葬，把自己閉關鎖國變成西朝鮮，也絕不會放棄自己的控制權，變成一個正常市場經濟體，在筆者截稿之時，維尼大帝已經驗證了我的想法。

厲害了 你的國

有生之年睇到支爆系列

台狗寫乜文都好鐘意懶係幽默咁加插好多廢話
睇親長文都好辛苦
林狗都幽默過佢地

篇野好睇易明,
對於唔識字o既小學雞或5毛狗.可能會吃力左
幫推.

厲害了 你鎖國

華為121314年仲係做唔起
咁中國點做呢
就同全國共產黨員講
今年年尾個B仔少5千蚊啦
但會補番一部華為電話俾大家

做左幾季
咁華為就起JJ了